\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[explicit]{titlesec}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tabto}

%Config


\title{Softwareentwicklungsplan}
\author{Stefan Zanko}

\begin{document}
\maketitle
		\newpage
		
		\pagestyle{fancy}
		\rhead{Stefan Zanko Wien am ...}
		\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
		\lhead{\leftmark}
		\cfoot{\thepage}
		\lfoot{Geprüft von\\Stefan Zanko Freigegeben von\\...}
        \rfoot{Gültig von\\7.1.2020 bis zur Nächsten Version}
	\begin{titlepage}
		\section*{Änderungshistorie}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|l|l|l|}
				\hline
				\textbf{Version:}&\textbf{Änderungsbeschreibung}&\textbf{Author}\\				
				\hline
				0.1 & Erstellen der Grundstruktur des Plans & \author{Stefan Zanko}\\			
				\hline
                		0.2 & Ausfüllen der Unterpunkte 5.1.1 von a bis d& \author{Stefan Zanko}\\
                		\hline
                		0.3 & Verbesserung der Unterpunkte 5.1.1 sowie 5.1.4 & \author{Stefan Zanko}\\
                		\hline
                		0.4 & Gitworkflow geschrieben& \author{Stefan Zanko}\\
                		\hline
                		0.5 & Continous Integration ergänzt & \author{Stefan Zanko}\\
                		\hline
                		0.6 & Verification & \author{Stefan Zanko}\\
				\hline
				0.7 & Hinzufügen von Systemtest & \author{Stefan Zanko} \\
				&&\\\hline
		
			\end{tabular}
		\end{center}
		
	\end{titlepage}
	\section{Scope}
       Zielsetzung der Software 
	\section{Normative references}
	\section{Terms and defintions}
	\section{General requirements}
		\subsection{Quality management}
		\subsection{RISK MANAGEMENT}
		\subsection{USABILITY engineering}
		\subsection{Software safety classification}
		\subsection{LEGACY SOFTWARE}
	\section{Software development PROCESS}
		\subsection{Software development planning}
			\subsubsection{Software development planning}

				\paragraph{a) Processes}
					\begin{itemize}
                        \item Anforderunganalyse
                        \begin{itemize}
                            \item Input:  Anforderung des Auftragsgeber in mündlicher Form
                            \item Output: Schriftliches Dokument mit Anforderungen in Form von User Stories mit Unterschrift vom Auftraggeber 
                        \end{itemize}
                        \item Design
                        \begin{itemize}
                            \item Input: Anforderungen der Anforderungsanalyse
                            \item Output: Storyboards, SW Architektur, UC Diagramm, Aktivitätsdiagramm, Klassendiagramm
                        \end{itemize}
						\item Implementierung 
                        \begin{itemize}
                            \item Input:  Prozessoutput vom Designprozess
                            \item Output: Software-Artifakt
                        \end{itemize}
                        \item Testprozess
                        \begin{itemize}
                            \item Input:  SW-Artefakt
                            \item Output: Testergebnis
                        \end{itemize}
						\item Auslieferung
                            \begin{itemize}
                                \item Input: Erfolgreich getestet SW-Artefakt
                                \item Output: Installiertes/ausführbares Software-Artefakt
                            \end{itemize}
					\end{itemize}
				\paragraph{b) Deliverables}
					\begin{itemize}
                        \item Anforderungsanalyse
                        \begin{itemize}
                            \item Kontaktaufnahme mit AG => Terminvereinbarung mit AG
                            \item Vorbereitung der Unterlagen für das Meeting => Vorbereites Dokument für die User Stories
                            \item Gespräch mit AG => Anforderungen im Form von User Stories
                            \item Nachbearbeitung der Informationen => User Stories mit dem Entwicklungsleiter abklären
                        \end{itemize}
						\item Design
                        \begin{itemize}
                            \item Überlegen was für eine SW-Architektur zu denn Anforderungen passt => Softwarearchitektur für die Software sowie das Klassendiagramm und Storyboard, Aktivitätsdiagramm
                        \end{itemize}
                        \item Implementierung
                        \begin{itemize}
                            \item Die Prozess an die Mitglieder verteilen => Umsetzung von diesen
                            \item Umsetzung => Software Artefakt
                        \end{itemize}
                        \item Test
                        \begin{itemize}
                            \item Software Artefakt nehmen und weiterleiten an eine Testgruppe
                            \item Unittesting durchführen
                        \end{itemize}
                        \item Auslieferung
                        \begin{itemize}
                            \item Dokumente:
                            \begin{itemize}
                                \item Betriebsanleitung 
                                \item Auslieferung der installierbaren/ausführbaren Software
                            \end{itemize}
                        \end{itemize}
					\end{itemize}
                \paragraph{c) Traceability} \hspace{0pt}\\
                    Da in unseren Unternehmen ausschließlich Software entwickelt wird, sind die Systemanforderungen und die Softwareanforderungen ident. Jede Softwareanforderung ist in Form von einem Use Case definiert. Jeder Use Case hat eine eindeutige laufende Nummer. In jeden Methodennamen von Testmethoden muss unser Unit Test diese Anforderung in der From test<Testbezeichnung> <UseCaseNummer> vorkommen

					%\begin{itemize}
					%	\item System requirements:
					%	\begin{itemize}
                    %        \item Anforderungen herausfinden
					%	\end{itemize}
					%	\item Software requirements:
					%   \begin{itemize}
                        %     \item Sich überlegen was die Anforderungen erfüllt
						%\end{itemize}
						%\item Software System test
						%\begin{itemize}
                        %    \item Testen ob die Anforderung erfüllt werden
						%\end{itemize}
						%\item RISK Controll
						%\begin{itemize}
						%	\item Sich überlegen was man zur Absicherung braucht
						%\end{itemize}
					%\end{itemize}		
                \paragraph{d) Software Configuration(Welche Libraries werden in welcher Version verwendet? Wo ist es zu finden? Wo ist es gespeichert und zu welchem Zeitpunkt?)} \hspace{0pt}\\
                    Für die Entwicklung verwenden wir VM. Die Entwickler verwenden einen Thinclient und der Server hat einen Cronjob der ein Backup automatisch erstellt. Die Sicherung erfolgt automatisch täglich
					\begin{itemize}
                        \item Libaries
                            \begin{itemize}
                                \item Cython 0.29.13
                                \item Qt 5.14.1
                            \end{itemize}
					\end{itemize}
				\paragraph{e) Software Problems}
			\subsubsection{Software development plan maintence}
			\subsubsection{Software development plan reference to SYSTEM design and development}
			\subsubsection{Software development standards, methods and tools planning}
				\paragraph{Standards: }
					\begin{itemize}
						\item HL7 FHIR
						\item DICOM
						\item HTTPS
						\item html5
						\item Java 11 LTS
					\end{itemize}
				\paragraph{Methods}
					\begin{itemize}
                        \item Code Review vom 2. Programmierer\\
                            Testtermin ausmachen=> Testgespräch\\
                            Durchgang der Änderungen zur Letzter Version dabei ein Protokoll schreiben
					\end{itemize}
				\paragraph{Tools}
                    \begin{itemize}
                        \item OS: Debian 10
                        \item Neovim + addons 0.3.8
                        \item Git 2.23.0
                        \item Zathura Pdf Reader 0.4.3 + pdf-mupdf 0.3.5 + girara 0.3.2
                        \item Thunderbird Mailclient
                        \item Riot.im 1.3.3
                        \item Cython
                    \end{itemize}
            \subsubsection{Software integration and integration testing planning}\hspace{0pt}\\
                Die Software soll am Ende des Arbeitstages durch Jenkins gebaut werden und getestet werden auf Fehler. Es wird immer der letzte Commit des Tages genommen um die Software zu erstellen. Und beim Git Repository wird das Ausführbare Programm wird dann auf ein seperates Repository gepushed
            \textbf{Wo soll unser Repository am Server liegen?}\\
                Das Repository soll am Firmen internen Server gehosted und soll im /var Verzeichnis von diesen liegen werden mit dem aktuellen Projektnamen und die Subprojekte bekommen den Hauptprojektnamen + eine Nummer und dann den Namen des Subprojektes\\
            \textbf{Sollen lokale Branches für jede Anforderung erstellt werde? Wenn ja, bleiben diese erhalten?}\\
                Es soll für jedes größeres Feature ein eigener lokaler Branch erstellt werden welcher auch nachdem das Feature in den Master Branch integriert werden die Branches bleiben erhalten dabei.\\
            \textbf{Wann wird ein Commit lokal erstellt?}\\
                Immer wenn ein neues Feature oder ein altes durch neu Änderungen durch die Unit Test durchkommt und es selbst kompiliert.\\
            \textbf{Wie oft wird gepushed und gepulled?}\\
                Am Ende des Tages wird der letzte fertige Commit gepush und am Anfang des Tages wird gepullt.\\
            \textbf{Wann sollen welche Tags mit welchem Inhalt erstellt werden?}\\
                Es sollen Tags erstellt werden nachdem man es seinen Vorgesetzten gezeigt hat und ein Feature fertig ist soll ein Zentel höher gehen. Beispiel dafür 1.3 zu 1.4\\

                
		    \subsubsection{Software Verification}
			    \paragraph{a) Deliverables requiring Verification}
                    Nach jeden Ausliefern sowie Meilenstein und jeden Git Commit wird nach SMART verifiziert.
                \paragraph{b) the required Verification tasks for each life cycle activity}
                    Nach der Entwicklung muss erfolgreich unsere Jenkins Pipeline durchgelaufen werden. 
                    Bei der Auslieferung muss das ganze als Executeable getestet werden, und aus geliefert werden.
                \paragraph{c) millestones at which the Deliverables are verified}
                    Nachdem letzen Testmeilenstein soll es verifiziert werden. Heißt auf deutsch das alle Test erfolgreich durch gelaufen sind. Einmal am Tag am Abend nach Firmenschluss
                \paragraph{d) the acceptance criteria fro verification of the Deliverables}
					Wenn alles kompiliert und erfolgreich getestet wurde es ausführbar ist und soweiter \ldots
		\subsection{Software requirements analysis}
		\subsection{Software ARCHITECTURAL design}
		\subsection{Software detailed design}
		\subsection{SOFTWARE UNIT implementation}
		\subsection{Software integration and integration testing}
		\subsection{Systemtest}
		\subsubsection{Systematische Testplanung}
			\textbf{Anforderungen die Getestet werden}
			\newline
			Es muss mit gültigen Testdaten getestet werden, ob man folgende Punkte \&\& Anforderungen besteht:
			\begin{itemize}
				\item Abspeichern \&\& und Lesen des Patienten 
				\item Abspeichern \&\& und Lesen der Wunde zum Patienten
				\item Ausrechnen der prozentualen Veränderung
			\end{itemize}
			\textbf{Vorbedingung} 
			\newline
			Der User muss eine Nummer zugewiesen werden vom Arzt genau so muss der Wunde eine Nummer zugewiesen werden.
			Ebenso sollte die Software installiert und gestartet werden.
			\newline
			\textbf{Eingabedaten}
			\newline
			Spezifizieren des Mindestalters von 0 und des Maximumalters von 140 Jahren.
			Ebenso spezifizieren der Minimumgröße von 0 bis zu maximal 5 $m^2$.
			Alle Eingabedaten müssen nummerisch sein.
			\newline
			\textbf{Durchführung \&\& Erwartung}
			\newline
			Angeben der Wunde und abspeichern von dieser unter dem Richtigen Patienten, darauf hin das ganze wiederholen und man sollte die prozentuale Veränderung in Prozent bekommen.
			\newline
			\textbf{Nachbedingungen}
			\newline
			Keine
		\subsubsection{Wiederholbare Umsetzung}
			Alle Testfälle werden automatisch durch Testing Framework beim compilieren durchgelaufen.
			Der Entwickler der Funktion schreibt immer den Test.
			Zu jeden Test gibt es außerdem eine Peer Review mit einem Entwickler der gar nichts mit dem Feature im Programm was gemacht hat.
		\subsubsection{Analyse der Ergebnisse \& Verifizierung}
			Es muss überprüft werden ob alle Anforderungen erfolgreich laut Plan getestet wurden.
			\newline
			Jeder Test muss Rückverfolgbar sein auf den Entwickler den ihn geschrieben hat und den Entwickler der den Code geschrieben hat der getestet wurde.
			\newline
			Die Testergebnis müssen alle erfolgreich sein und nicht älter als eine Arbeitswoche alt.
			\newline
			Die CodeCoverage muss mindesten 30\% betragen diese wird ausgewertet durch Coverage.py .
			\newline
			Nachdem ein Fehler behoben wurde muss noch einmal das ganze Feature getestet werden mit dem der Fehler eine Assoziation hatte.
			\newline
			Es wird immer die letzte Version getestet in allen Branches mittel CI auf den eigenen CI Server in der Nacht welcher auf Debian 10 Stable mit einer eigenen gehosteten Gitlab Instanz läuft. 
			Das ganze läuft automatisch über einen Cronjob ab.
\end{document}
